港鐵出左聲明

強烈譴責暴力行為

喺7月21日晚上約10時45分，西鐵綫元朗站職員發現車站大堂有人發生爭執，車站職員隨即通知車務控制中心，控制中心喺10時47分報警。隨後元朗站大堂發生衝突，期間車站嘅消防警報被啓動。

因應元朗站嘅突發情況，車務控制中心喺晚上10時56分安排西鐵綫來回方向嘅列車不停元朗站，同時嘗試另外安排列車喺元朗站接載乘客離開。但由於元朗站月台上有列車因車門受阻未能離開，因而未能成功安排空載列車到元朗站。當時喺往屯門方向嘅月台已經有一架列車，其後月台亦發生衝突，該列車最後喺11時14分開出。車務控制中心亦喺11時19分恢復西鐵綫於元朗站停車。

其後元朗站大堂再次發生衝突，控制中心喺11時44分再次安排西鐵綫來回方向嘅列車不停元朗站。因應警方要求，元朗站喺11時55分關閉。

由於呢件突發事件發生時，車站裡面職員人數有限，佢哋已即時盡力聯繫車務控制中心以配合車務調動。由於站內有大批人士打鬥，車務控制中心得悉情況後亦有即時通知警方尋求協助。

最後，我哋強烈譴責喺鐵路範圍發生嘅暴力事件，向受傷嘅乘客致以深切慰問，並對乘客嘅經歷深表遺憾。

推

大家入黎睇睇

「最強文宣」守護香港發言人： 「一齊去五金鋪買水喉通同用藤條，等我地教仔啦」

大家要好好「善用」消防滅火工具、例如滅火筒同喉轆😏

狗鐵都保障唔到乘客安全
罷得啦

咩爭執？
係白衫毆打普通市民啊
屌你老尾

當時架車廣播 係叫人落車啊
出面全部都係黑社會
但港鐵叫乘客落車啊
痴線

夾埋 仲扮野 明明可以開車

地鐵仲想dull

黨鐵食屎啦

睇撚住直播 嬲撚到震啊仆街
成班白衫打人無人捉啊
屌你老母